美國第1季經濟成長3.2% 4年來最佳首季表現

美國第1季經濟成長3.2% 4年來最佳首季表現

美國政府今天公布，今年第1季經濟成長率超過3%，遠優於外界預期，且是4年來美國最佳的首季經濟成長表現，一掃美國經濟力道正在走軟的疑慮。

根據美國商務部公布的初步估計結果，今年1至3月美國國內生產毛額（GDP）年化成長率為3.2%，大大超越經濟學家的預估值和去年第4季的2.2%成長率。

法新社報導，美國首季經濟成長意外強勁，對總統川普而言是好消息。因他為了邊界築牆經費和民主黨槓上，造成聯邦政府去年12月和今年1月共關閉5週，對美國經濟帶來衝擊。

美國上季經濟成長率攀升，歸功於進口下滑、中央和地方政府支出增加、企業加速累積庫存和房屋銷售出現部分復甦。

美國官員表示，若非政府關閉，經濟成長率很可能更高。原因是聯邦政府員工支出下滑，恐怕令首季成長率減少0.3個百分點，

隨著更多數據回報，美國今年第1季成長率在5月和6月還會再修正。

在亮麗數據背後，美國經濟仍出現一些重要走軟跡象。其中第1季消費者支出便較去年同期顯著萎縮，歸咎於輕型卡車、電子產品和金屬等耐久財的採購額銳減5.3%，為超過9年來最大單季降幅。

美國首季企業投資額也下滑，因企業減少採購農業機械和辦公家具。其中農機採購受到美國和中國捲入冗長貿易戰影響。

跟住班fake news又話trump做唔到野

真係All in美國

我上大陸論壇啲大陸仔唔信話做假數據喎

美國官員表示，若非政府關閉，經濟成長率很可能更高。原因是聯邦政府員工支出下滑，恐怕令首季成長率減少0.3個百分點，

咁都可以搵到位入trump
講到奧狗馬果季季過3咁

講造假點及得支那國
而家班支那仔擺明不願面對

Developed countries 過3已經好勁

trump

唔畀加息就係要狂谷經濟

Trump話美國仲係developing country咋，不過develop得比較快

係Obama打嘅根基

五毛：「美帝只有3.x%，我國係咁易都過6%。中國係大贏家！」

癡線已發展國家有3點幾增長

cctvb:與特朗普施政無關

支那個啲就最假

2012年之後啲數造到傻
我都無聽過有得保乜保乜既
係有增長就有架啦

美國 GDP 約係支那一倍
200嘅3%同100嘅6%都係一樣
但美國人口少支那咁多

美國想做假數都難啦，全球咁多國家睇住佢盤數，小少做假就完全動搖美元既國際貨幣地位，你認為美國佬同五毛一樣智障？

on9
係Obama 功勞

左膠報唔會報。

講開， 2020大選 ，現在咁的數據，應該侵侵連任冇難道，但現在好多中性評論員話到時個選程唔會咁易

年頭仲話吹到要減息